{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_020748",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "삼성동성당"
    },
    "text": "三成洞聖堂\\n\nカトリック大田教区に所属している聖堂は、大田広域市東区三成洞362-4番地に位置しています。この聖堂は1971年7月22日に、大興洞聖堂から信者800人余りの教籍を移管され、貞洞聖堂として設立されました。初代主任神父はイ·ゲチャン(アウグスティノ)神父です。 当初の貞洞聖堂は、大田広域市東区貞洞2-10番地に位置し、建築総面積は641.5㎡でした。しかし、1982年5月に聖堂は現在の位置に移転しました。移転後は名称も三成洞聖堂に変更され、主宝聖人も「マリアマグダレナ聖女」から「聖家庭;聖母マリア、ヨセフ、イエスで構成された聖なる家庭に変更されました。 新しい聖堂は1年余の工事期間を経て、1983年10月10日に完成しました。敷地面積は1,276.03㎡の地下1階·地上3階です。また、1986年2月には大化洞本堂が分離され、1990年2月には聖堂3階に司祭館が増築されました。また、三成1·2洞と梧亭洞·弘道洞·中東の一部地域を管轄として6つの区域が組織されています。",
    "QA": [
        {
            "question": "三成洞聖堂はどこに位置していますか？",
            "answer": "三成洞聖堂は大田広域市東区三成洞362-4番地に位置しています。"
        },
        {
            "question": "三成洞聖堂はいつ設立されましたか？",
            "answer": "三成洞聖堂は1971年7月22日に設立されました。"
        },
        {
            "question": "初代主任神父は誰でしたか？",
            "answer": "初代主任神父はイ·ゲチャン(アウグスティノ)神父でした。"
        },
        {
            "question": "聖堂は移転されたことがありますか？",
            "answer": "はい、聖堂は1982年5月に移転されました。"
        },
        {
            "question": "三成洞聖堂はどのような名称に変更されましたか？",
            "answer": "三成洞聖堂は移転後、名称が変更され、主宝聖人は「聖家庭」に変更されました。"
        },
        {
            "question": "聖堂の工事はいつ完成しましたか？",
            "answer": "聖堂の工事は1983年10月10日に完成しました。"
        },
        {
            "question": "三成洞聖堂の敷地面積はどのくらいですか？",
            "answer": "三成洞聖堂の敷地面積は1,276.03㎡です。"
        },
        {
            "question": "聖堂の階数はいくつですか？",
            "answer": "聖堂は地下1階・地上3階の構造です。"
        },
        {
            "question": "聖堂にはどのような施設がありますか？",
            "answer": "聖堂には司祭館があります。司祭館は1990年2月に増築されました。"
        },
        {
            "question": "三成洞聖堂はどの地域を管轄していますか？",
            "answer": "三成洞聖堂は三成1・2洞と梧亭洞・弘道洞・中東の一部地域を管轄しています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 327,
        "QA": 333
    }
}